教育界聲明，請教育工作者簽名

教育工作者聲明︰讉責教育局漠視學生安全 促安排全港停課

今日(11/11)各區均發生堵路事件，警察發射催淚彈以及實彈，學生上學和放學期間均有可能遭遇危險。教育局作為教育界統籌，理應考慮有關情況對師生之影響，及早採取相應措施保護師生。惟當局卻將此責任推卸給學校，不作任何停課安排，讓學校及家長自行承擔相關風險，導致多所學校需自行宣佈停課，引起混亂。此舉實為極度不負責任之措施。我等作為廣大香港學生之老師，現強烈呼籲教育局承擔起應有之責任，宣佈全港中小學及幼稚園全面停課，以保護學生安全。

政治問題 政治解決

反送中運動至今達五個月，全因政府不聆聽民意，一意孤行地推行極大爭議的《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（逃犯條例修訂草案）。由逃犯條例修訂草案到以緊急法實施反蒙面法，政府企圖以不同法例令市民噤聲。雖然政府撤回逃犯條例修訂草案，卻不顧民怨，繞過立法會推出緊急法，令民意升溫，才致現時狀況，政府應負上全部責任。

如果政治不應進入校園，十月急推緊急法時亦不應強迫學校作全校宣佈及要求學校報告缺席和戴口罩學生人數。此舉實為政治監察及打壓，並將政治帶入校園。學生及教職員不應被禁止戴口罩，教育局及學校更不應打壓因健康理由而戴口罩的師生。同時，我們要求政府立即撤回緊急法，並聽從民意，成立獨立調查委員會，讓社會能回復平靜。

譴責警方濫暴 妄顧學生安危

從多則新聞所見，警方多次無預告地向學校範圍發射催淚彈，嚴重危及學生健康及安全。食物及衛生局局長陳肇始亦表示不清楚催淚彈的成份，更令我等懷疑催淚彈含有毒成份，對人的健康有不可逆轉的傷害。此外，警方以極度不對等的武力對付年輕人，更涉嫌多番阻礙救援，令周同學等年輕人病情加劇，甚至斷送生命。

在此，我等要求警方立刻公佈催淚彈成份，並停止使用催淚彈或其他會對人體造成嚴重傷害的武力。另外，教育局亦應即時宣佈停課，直至催淚殘留物全被清除，以保障學生安全，並制定相關處理催淚彈的程序，派員檢查校園是否適合復課。

警方無理闖入校園大搜捕 漠視制度程序

校園是學生學習的地方，屬私人地方，警方在未持有搜查令的情況下絕對不可進入。可惜，警方捨棄法定程序，多次擅入校園，進行無目標之大搜捕，更於多間中小學附近以及大學校園內發射催淚彈，對學生之生命安全構成嚴重威脅。我等強烈譴責有關行為，並要求教育局與我等教育工作者同行，以保護學生為首要考慮，重申警方不可隨意進入校園之相關條例，亦同時對警方不合情，不合理以及不合法的行為作出強烈譴責。

身為教育工作者，我們的天職為守護學生，並教導學生何為對錯。假如此時此刻我們未能與學生同行，實在有違教育工作者的責任。我等現再次要求政府回頭是岸，正面回應民意，並立刻宣佈停課而以保障學生安全。

一群教育界人士 上
二〇一九年十一月十一日

推

signed